\DocumentMetadata{uncompress}  % Aktivuj dekompresi PDF výstupu, která
                               % je potřeba pro správnou funkci balíčku "newpax"
% Třída dokumentu
\documentclass{minimal}
% Hlavička dokumentu
%% Balíčky
\usepackage{pdfpages}
\directlua{require("newpax")}  % Načti luový modul "newpax"
\usepackage{newpax}            % a stejnojmenný LaTeXový balíček.
\newpaxsetup{usefileattributes}
\usepackage[pdfusetitle]{hyperref}
%% Metadata
\title{Značkování textu v LaTeXu s PDF metadaty a klikatelným výstupem}
\author{Vít Starý Novotný}
% Tělo dokumentu
\begin{document}
% Vytvoř soubor "hyperref.newpax" s anotacemi PDF souboru "hyperref.pdf".
\directlua{newpax.writenewpax("hyperref")}
% Vlož soubor "hyperref.pdf" s využitím anotací v souboru "hyperref.newpax".
\includepdf[pages=1]{hyperref.pdf}
\end{document}
